.. demo course documentation master file, created by
   sphinx-quickstart on Mon Mar 11 16:05:52 2019.
   You can adapt this file completely to your liking, but it should at least
   contain the root `toctree` directive.

Курс по Интернету Вещей (Демо)
=======================================

.. toctree::
   
   index
   readme
   doxyindex
   group1
   group2
   all_files

Обзор курса
===========
Курс предназначен для тех, кто хотел бы получить знания, как работает Интернет вещей, как создать устройство
для Интернета вещей. В отличие от других курсов, данный курс сфокусирован на первичных элементах Интернета вещей - электронных устройствах.
Для слушателей потребуется знания программирования (с/с++), знание электроники.
Курс является оффлайным, проводится в ПГНИУ по вторникам и субботам. Чтобы присоединится к курсу надо зарегистрироваться, пройти отбор и попасть в квоту (15 человек). 
Все используемые материалы представлены тут, но необходимое оборудование будет выдаваться только в лаборатории.

Далее представлено расписание всех занятий.

1. Введение в курс. Обзор технологий. Старт работы с Altium Designer
2. Работа с Altium Designer. Создание платы
3. Создание ПО проекта. Создание простейшей программы
4. Разбираемся с беспроводной сенсорной сетью
5. Пишем клиентскую программу
6. Подключаем девайсы в Интернет
7. М2М коммуникация. Часть 1
8. М2М коммуникация. Часть 2


*******************************
Введение в курс Интернета вещей
*******************************
* Что такое Интернет Вещей
* Как будет проходить курс
* Из чего состоит Интернет вещей
* Описание технологий
* Какие бывают девайсы?
* Знакомство с Altium Designer

Что такое Интернет Вещей
------------------------

Что такое Интернет Вещей. Этот вопрос является первичным и самым популярным. Его продолжают задавать, несмотря на многочисленные конференции. Возможно это происходит потому что полученные ответы не отвечают на этот вопрос, мы все еще не понимаем, что такое Интернет Вещей. Давайте тоже попробуем ответить на этот вопрос.


******************************
Рисуем платы в Altium Designer
******************************
* Разрабатываем девайс

*****************************************
Создаем простейшую программу под FreeRTOS
*****************************************
* Какие прототипы бывают
* Какие девайсы бывают
* ОС для девайсов

    - FreeRTOS
    - Zephyr
    - RiotOS
    - Contiki
* Как организован процесс, инструменты (git и проч)

    - Языки программирования - C, Python, еще?
    - Среда разработки - IDE различные, Linux vs Windows, редакторы
    - Инфраструктурные вещи - CI/CD, Documentation, Git, Community, Testing
    - Переход от "на коленке" к "бюрократии"
    - 
* Запускаем IDE, клонируем репозиторий. Step by step

    - Скачать vm-образ с установленной IDE и прочими программами
    - Запускаем IDE, осматриваемся
    - Добавляем проект через git-импорт
    - Осматриваем проект, разбираем базовый проект
    - Осматриваем девайс, подключаем провода
    - Смотрим на программатор, заливаем программу, наблюдаем результат
    - Модифицируем программу, наблюдаем результат
    - Экстра. Возможности дебага
* Осматриваем плату, изучаем hello-word
* Заливаем, отлаживаем
  




.. note:: 123

.. code-block:: python

    print('hello')

.. code-block:: c

    uint32_t index = 0;


.. code-block:: cpp
    
    uint32_t index = 0;


.. doxygenfunction:: kw41zAlarmProcess
	:project: testproject
	
.. doxygenfunction:: main_task
	:project: testproject

.. doxygenenum:: lightTrigger_t
   :project: testproject


.. doxygenfunction:: coapAppProcess
	:project: testproject

У нас есть отличная функция:

.. doxygenfunction:: some_task
	:project: testproject

А еще вот такая:

.. doxygenfunction:: some_task2
	:project: testproject

API Reference for mqttsn_net.h
------------------------------

.. doxygenfile:: mqttsn_net.h
	:project: testproject


* :ref:`genindex`
* :ref:`modindex`
* :ref:`search`
